%!TEX root = main.tex
Consideremos el problema de valor inicial asociado a la \textit{ecuación con no linealidad modificada de Zakharov-Kusnetsov-Burgers}
\begin{equation}\label{ZKB}
    \begin{cases}
    u_t+\partial_{x_1}\Delta u-\Delta u+u^3=0, & (x,t)\in(-\pi,\pi)^n\times(0,\infty),\\
    u(x,0)=u_0(x), & x\in[-\pi,\pi]^n.
\end{cases}
\end{equation}
Procedamos de manera formal en búsqueda de un candidato a solución, tomando la transformada de Fourier respecto a la variable espacial
\begin{align*}
   (u_t+\partial_{x_1}\Delta u-\Delta u+u^3)^{\wedge}(k)&= \widehat{u}_t(k)+\widehat{\partial_{x_1}\Delta u}(k)-\widehat{\Delta u}(k)+\widehat{u^3}(k)\\
   &=\partial_t\widehat{u}(k)+ik_1\widehat{\Delta u}(k)-\widehat{\Delta u}(k)+\widehat{u^3}(k)\\
   &=\partial_t\widehat{u}(k)+(ik_1-1)\sum_{i=1}^n\widehat{\partial^2_{x_i}u}(k)+\widehat{u^3}(k)\\
   &=\partial_t\widehat{u}(k)+(ik_1-1)\sum_{i=1}^ni^2k_i^2\widehat{u}(k)+\widehat{u^3}(k)\\
   &=\partial_t\widehat{u}(k)+(1-ik_1)|k|^2\widehat{u}(k)+\widehat{u^3}(k).\\
\end{align*}
Así, junto al hecho de que $\widehat{u}(k,0)=\widehat{u}_0(k)$, para todo $k\in\Z^n$ tenemos una ecuación diferencial ordinaria asociada a un problema de valor inicial respecto a la variable temporal 
$$\begin{cases}
    \dfrac{d}{dt}\widehat{u}(k)+(|k|^2-ik_1|k|^2)\widehat{u}(k)=-\widehat{u^3}(k), & k\in\Z^n,t>0.\\
    \widehat{u}(k,0)=\widehat{u}_0(k), &k\in\Z^{n}.
\end{cases}$$
Luego, usando el factor integrante $e^{(|k|^2-ik_1|k|^2)t}$, e integrando a ambos lados de 0 a $t$, tenemos que
$$e^{(|k|^2-ik_1|k|^2)t}\widehat{u}(k,t)-\widehat{u}_0(k)=-\int_0^te^{(|k|^2-ik_1|k|^2)t^\prime}\widehat{u^3}(k,t^\prime)\,dt^\prime.$$
Así, despejando $\widehat{u}(k,t)$ llegamos a que
$$\widehat{u}(k,t)=e^{(ik_1|k|^2-|k|^2)t}\widehat{u}_0(k)-\int_0^te^{(ik_1|k|^2-|k|^2)(t-t^\prime)}\widehat{u^3}(k,t^\prime)\,dt^\prime,$$
tomando la transformada inversa de Fourier 
\begin{align*}
    u(x,t)&=(e^{(ik_1|k|^2-|k|^2)t}\widehat{u}_0(k))^{\vee}-\int_0^t(e^{(ik_1|k|^2-|k|^2)(t-t^\prime)}\widehat{u^3}(k,t^\prime))^{\vee}\,dt^\prime\\
    &=\sum_{k\in\Z^n}e^{(ik_1|k|^2-|k|^2)t+ik\cdot x}\widehat{u}_0(k)-\int_0^t\sum_{k\in\Z^n}e^{(ik_1|k|^2-|k|^2)(t-t^\prime)+ik\cdot x}\widehat{u^3}(k,t^\prime)\,dt^\prime.
\end{align*}
Teniendo en cuenta esto, es natural definir la familia de operadores $\{U(t)\}_{t\geq 0}$ tal que
$$U(t)f(x)=\begin{cases}
    \displaystyle\sum_{k\in\Z^n}e^{(ik_1|k|^2-|k|^2)t+ik\cdot x}\widehat{f}(k), & t>0,\\
    f(x), &t=0
\end{cases}$$
Para $f$ lo suficientemente regular.\\
 A continuación presentamos una propiedad de estos operadores:
\begin{prop}\label{FourierUt}
    Si $f\in L^2(\T^n)$ entonces $U(t)f\in L^2(\T^n),$ ademas
    $$\hat{U(t)f}(k)=e^{(ik_1|k|^2-|k|^2)t}\hat{f}(k).$$
    Para todo $k\in \Z^n.$ 
 \end{prop} 


De esta manera, nuestro candidato a solución es la fórmula de Duhamel dada por
\begin{equation}\label{Duhamel}
u(x,t)=U(t)u_0(x)-\int_0^tU(t-t^\prime)u^3(x,t^\prime)\,dt^\prime,
\end{equation}
\begin{note}
En algunas ocasiones omitiremos la dependencia espacial con el propósito de no sobrecargar la notación.
\end{note}
\begin{definition}
    Dado $s\geq 0.$ Diremos que el problema (\ref{ZKB}) está localmente bien planteado en $H^s(\T^n)$ si:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{(Existencia y Unicidad).} Dado $u_0\in H^s(\T^n),$ existe $T>0$ y una única solución de la fórmula de Duhamel (\ref{Duhamel}) con dato inicial $u_0$ en el espacio $C([0,T];H^s(\T^n)).$
        \item \textbf{(Dependencia Continua).} Dado $u_0\in H^s(\T^n)$ existe una vecindad $V$ de $u_0$ en $H^s(\T^n)$ y $T>0$ tal que la aplicación dato inicial solución 
        $$v_0\in H^s(\T^n)\mapsto v\in C([0,T];H^s(\T^n)), $$ 
        es continua.
    \end{itemize}
\end{definition}
Antes de continuar con el resultado principal debemos hacer varias salvedades. Primero definimos el espacio $C([0,T];H^s(\T^n))$.
\begin{definition}
     El espacio $C([0,T];H^s(\T^n))$. Es el conjunto de funciones $f:[0,T]\to H^s(\T^n)$, continuas en el siguiente sentido:\\ 
 Dado $t^\prime\in(0,T)$ tenemos que
$$\lim_{t\to t^\prime}\|f(t)-f(t^\prime)\|_{H^s}=0,$$
si $t^\prime=0$ o $t^\prime=T$ se toma el limite lateral.
 \end{definition}
Una propiedad importante de este espacio es
\begin{prop}\label{completezC}
    El espacio $C([0,T];H^s(\T^n))$ es completo con la distancia
    $$\sup_{t\in[0,T]}\|u(t)-v(t)\|_{H^s}.$$
    Para $u,v\in C([0,T];H^s(\T^n)).$
\end{prop}
\begin{proof}
    Sea $\{f_l\}_{l\in\Z^+}$ una sucesión de Cauchy en $C([0,T];H^s(\T^n))$, así, para todo $\epsilon>0$ existe $N\in\Z^+$, tal que si $i,j\geq N$,  entonces, $\sup_{t\in[0,T]}\|f_i(t)-f_j(t)\|_{H^s}<\epsilon,$ luego, para $t\in[0,T]$ fijo tenemos que $\|f_i(t)-f_j(t)\|_{H^s}<\epsilon,$ es decir $\{f_l(t)\}_{l\in\Z^+}$ es una sucesión de Cauchy en $H^s(\T^n)$. Por el teorema (2.13), esta sucesión converge de manera puntual a alguna función $f(t)\in H^s(\T^n).$ Primero probemos que $f_l\to f$ en $C([0,T];H^s(\T^n)).$\\

    Sea $t\in[0,T]$ fijo pero arbitrario, como $\{f_l\}_{l\in\Z^+}$ es una sucesión de Cauchy en $C([0,T];H^s(\T^n))$, existe $N\in\Z^+$, tal que si $i,j\geq N$, entonces $\sup_{t\in[0,T]}\|f_i(t)-f_j(t)\|_{H^s}<\frac{\epsilon}{2},$ como tenemos convergencia puntual en $H^s(\T^n)$, existe $K(t)\in\Z^+,$ tal que si $l\geq K(t),$ entonces $\|f_l(t)-f(t)\|_{H^s}<\frac{\epsilon}{2}.$ Si tomamos $i\geq N$ y $j=\max\{N,K(t)\}$ 
    \begin{align*}
        \|f_i(t)-f(t)\|_{H^s}&=\|f_i(t)-f_j(t)+f_j(t)-f(t)\|_{H^s}\\
        &\leq\|f_i(t)-f_j(t)\|_{H^s}+\|f_j(t)-f(t)\|_{H^s}\\
        &\leq\sup_{t\in[0,T]}\|f_i(t)-f_j(t)\|_{H^s}+\|f_j(t)-f(t)\|_{H^s}\\
        &<\frac{\epsilon}{2}+\frac{\epsilon}{2}=\epsilon.
    \end{align*}
    Esto se tiene para $t\in[0,T]$ arbitrario, y para todo $i\geq N$, entonces $\sup_{t\in[0,T]}\|f_i(t)-f(t)\|_{H^s}<\epsilon.$\\

    Para finalizar la prueba basta con probar que $f\in C([0,T];H^s(\T^n))$.\\ 

    Sea $t\in[0,T]$ y $t^\prime\in[0,T]$ dado. Primero, como cada $f_i\in C([0,T];H^s(\T^n))$ tenemos que para $\epsilon>0,$ existe un $\delta>0,$ tal que si $|t-t^\prime|<\delta$, entonces $\|f_i(t)-f_i(t^\prime)\|<\frac{\epsilon}{3},$ y por lo probado anteriormente sabemos que existe $N\in\Z^+$ tal que si $i\geq N$, entonces $\sup_{t\in[0,T]}\|f(t)-f_i(t)\|_{H^s}<\frac{\epsilon}{3}.$ Con todo esto notamos que
    \begin{align*}
        \|f(t)-f(t^\prime)\|_{H^s}&\leq\|f(t)-f_i(t)\|_{H^s}+\|f_i(t)-f_i(t^\prime)\|_{H^s}+\|f_i(t^\prime)-f(t^\prime)\|_{H^s}\\
        &\leq 2\sup_{t\in[0,T]}\|f(t)-f_i(t)\|_{H^s}+\|f_i(t^\prime)-f(t^\prime)\|_{H^s}\\
        &<\frac{2}{3}\epsilon+\frac{\epsilon}{3}=\epsilon.
    \end{align*}
    Mostrando así, que para $t^\prime\in[0,T]$ arbitrario tenemos que
    $$\lim_{t\to t^\prime}\|f(t)-f(t^\prime)\|_{H^s}=0.$$
\end{proof}
Segundo, introducimos los conceptos claves de contracción y punto fijo. 
\begin{definition}Sea $(M,d)$ un espacio métrico y $\psi:M\to M$ una función.
    \begin{itemize}
        \item $\psi$ es una \textbf{contracción} si existe $0<L<1$ tal que
        $$d(\psi(x),\psi(y))\leq Ld(x,y),$$
        para todo $x,y\in M.$
        \item Dado $x\in M,$ si $\psi(x)=x$, se dice que $x$ es un \textbf{punto fijo} de $\psi.$
    \end{itemize}
\end{definition}
\begin{theorem}[Punto fijo de Banach]\label{Banach}
Sea $(M,d)$ un espacio métrico completo. entonces toda contracción tiene un único punto fijo.   
\end{theorem}
La idea para el buen planteamiento es ver (\ref{Duhamel}) como una aplicación y usar el teorema (\ref{Banach}) para encontrar soluciones como puntos fijos en espacios de funciones adecuados. Con todo esto procedemos a la demostración de el resultado principal, la buena colocación local.
\begin{theorem}
    Para cualquier $n\geq 1$ fijo, el problema de Cauchy (\ref{ZKB}) está localmente bien planteado en $H^s(\T^n),$ $s>\frac{n}{2}.$ Esto es:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{(Existencia y Unicidad).} Para cualquier $u_0\in H^s(\T^n),$ existe un tiempo $T>0$ y una única $u\in C([0,T];H^s(\T^n))$ solución de la fórmula integral (\ref{Duhamel}) con dato inicial $u_0.$
        \item \textbf{(Dependencia Continua).} Dado $u_0\in H^s(\T^n)$ existe una vecindad $V$ de $u_0$ en $H^s(\T^n)$ y $T>0$ tal que la aplicación dato inicial solución 
        $$v_0\in V\mapsto v\in C([0,T];H^s(\T^n)), $$ 
        es continua. 
    \end{itemize}
\end{theorem}
\begin{proof}
Dividiremos la prueba en tres partes.
\begin{itemize}
       \item[i)]\textbf{Existencia.} Sea $u_0\in H^s(\T^n)$ con $s>\frac{n}{2}$ arbitrario pero fijo. Veamos que existe una solución de (\ref{Duhamel}) con dato inicial $u_0.$\\
        Si $u_0=0,$ tomando $u=0$ tenemos la existencia. Ahora si asumimos $u_0\neq 0$, tenemos que $\|u_0\|_{H^s}>0.$ Dados $T>0$ y $a>0$ fijos definimos el espacio
       $$X_T^s(a)=\{v\in C([0,T];H^s(\T^n)):\sup_{t\in[0,T]}\|v(t)\|_{H^s}\leq a\}.$$
       Primero, probemos que $X_T^s(a)$ es completo con la distancia
       $$\sup_{t\in[0,T]}\|u(t)-v(t)\|_{H^s},$$
       para $u,v\in X^s_T(a)$.\\

       Note que $X^s_T(a)$ es un subconjunto cerrado de $C([0,T];H^s(\T^n))$, ya que es la bola cerrada de centro $0$ en ese espacio. Por la proposición (\ref{completezC}) y el hecho de que todo subconjunto cerrado de un espacio métrico completo es completo, concluimos que $X^s_T(a)$ es completo bajo esa distancia.

       Con esto, sea $v\in X^s_T(a)$, definimos la función
       $$\phi(v)(x,t)=U(t)u_0(x)-\int_0^tU(t-t^\prime)v^3(x,t^\prime)\,dt^\prime.$$
       Veamos que $\phi(v)\in X^s_T(a).$ 

       Utilizando la definición de la norma en $H^s(\T^n)$ y la proposición (\ref{FourierUt}) tenemos que
       \begin{align*}
           \|\phi(v)(x,t)\|_{H^s}&\leq\|U(t)u_0(x)\|_{H_s}+\int_0^t\|U(t-t^\prime)v^3(x,t^\prime)\|_{H^s}\,dt^\prime\\
           &=\|\langle k\rangle^s\widehat{U(t)u}_0(k)\|_2+\int_0^t\|\langle k\rangle^s(U(t-t^\prime)v^3)^\wedge(k,t^\prime)\|_2\,dt^\prime\\
           &=\|e^{(ik_1|k|^2-|k|^2)t}\langle k\rangle^s\widehat{u}_0(k)\|_2+\int_0^t\|e^{(ik_1|k|^2-|k|^2)(t-t^\prime)}\langle k\rangle^s\widehat{v^3}(k,t^\prime)\|_2\,dt^\prime\\
           &\leq\|u_0(x)\|_{H^s}+\int_0^t\|v^3(x,t^\prime)\|_{H^s}\,dt^\prime\\
           &\leq\|u_0(x)\|_{H^s}+c\int_0^t\|v(x,t^\prime)\|^3_{H^s}\,dt^\prime.
       \end{align*}
       Note que esto lo podemos hacer ya que $H^s(\T^n)$ es álgebra de Banach y 
       $$\left|e^{(ik_1|k|^2-|k|^2)t}\right|=\left|e^{ik_1|k|^2t}\right|\left|e^{-|k|^2t}\right|\leq 1.$$
       Si tomamos el supremo a ambos lados de la desigualdad tenemos que
       \begin{align*}
           \sup_{t\in[0,T]}\|\phi(v)(x,t)\|_{H^s}&\leq\|u_0(x)\|_{H^s}+cT\sup_{t\in[0,T]}\|v(x,t)\|^3\\
           &\leq\|u_0(x)\|_{H^s}+cTa^3,
       \end{align*}
       esto último ya que $v\in X_T^s(a).$ Si escogemos
       $$\begin{cases}
           a=\dfrac{3}{2}\|u_0(x)\|_{H^s},\\
           0<T<\dfrac{4}{27c}\|u_0(x)\|^{-2}_{H^s},
       \end{cases}$$
       tenemos que
       $$\sup_{t\in[0,T]}\|\phi(v)(x,t)\|_{H^s}<\|u_0(x)\|_{H^s}+c\left(\dfrac{4}{27c}\|u_0(x)\|^{-2}_{H^s}\right)\left(\dfrac{3}{2}\|u_0(x)\|_{H^s}\right)^3 =\dfrac{3}{2}\|u_0(x)\|_{H^s}.$$
       Ahora falta probar que $\phi(v)\in C([0,T];H^s(\T^n))$. Dado $s\in[0,T]$
       \begin{align*}
           \|\phi(v)(t)-\phi(v)(s)\|_{H^s}&=\left\|U(t)u_0-\int_0^tU(t-t^\prime)v^3(t^\prime)\,dt^\prime-U(s)u_0+\int_0^sU(s-t^\prime)v^3(t^\prime)\,dt^\prime\right\|_{H^s}\\
           &\leq\|U(t)u_0-U(s)u_0\|_{H^s}+\left\|\int_0^sU(s-t^\prime)v^3(t^\prime)\,dt^\prime-\int_0^tU(t-t^\prime)v^3(t^\prime)\,dt^\prime\right\|_{H^s}.
       \end{align*}
       Luego, basta con probar que cuando $t\to s$, cada sumando se hace 0. Primero, veamos el caso donde $s=0$, note que de la definición de la norma en $H^s(\T^n)$, y por la proposición (\ref{FourierUt}) 
       \begin{align*}
           \|U(t)u_0-U(0)u_0\|_{H^s}^2&=\|\langle k\rangle^s(\hat{U(t)u}_0(k)-\hat{u_0}(k))\|_2^2\\
           &=\sum_{k\in\Z^n}|\langle k\rangle^s(e^{(ik_1|k|^2-|k|^2)t}-1)\hat{u}_0(k)|^2.
       \end{align*}
       Ahora bien,
       \begin{align*}
           |\langle k\rangle^s(e^{(ik_1|k|^2-|k|^2)t}-1)\hat{u}_0(k)|^2&\leq(|e^{(ik_1|k|^2-|k|^2)t}|+|1|)^2||\langle k\rangle^s\hat{u}_0(k)|^2\\
           &\leq 4|\langle k\rangle^s\hat{u}_0(k)|^2,
       \end{align*}
        por hipótesis $\{\langle k\rangle^s\hat{u}_0(k)\}\in\ell^2(\Z^n)$, por el criterio M de Weierstrass  $\{\langle k\rangle^s(e^{(ik_1|k|^2-|k|^2)t}-1)\hat{u}_0(k)\}\in\ell^2(\Z^n)$. Así,
       $$\lim_{t\to0^+}\|U(t)u_0-U(0)u_0\|_{H^s}=\left(\sum_{k\in\Z^n}\lim_{t\to0^+}|\langle k\rangle^s(e^{(ik_1|k|^2-|k|^2)t}-1)\hat{u}_0(k)|^2\right)^{\frac{1}{2}}=0.$$
       Ahora, para el otro sumando tenemos que
       
        \begin{align*}
             \left\|\int_0^sU(s-t^\prime)v^3(t^\prime)\,dt^\prime-\int_0^tU(t-t^\prime)v^3(t^\prime)\,dt^\prime\right\|_{H^s}&\leq\int_0^t\|U(t-t^\prime)v^3(t^\prime)\|_{H^s}\,dt^\prime\\
             &\leq\int_0^t\|v^3(t^\prime)\|_{H^s}\,dt^\prime\to 0
         \end{align*} 

       Cuando $t\to0^+$, de esta manera,

       $$\lim_{t\to0^+}\|\phi(v)(t)-\phi(v)(0)\|_{H^s}=0.$$
       Con esto concluimos el caso para $s=0$.

       Veamos el caso cuando $s\neq 0$, podemos asumir sin pérdida de generalidad que $t<s$, de manera similar para el primer sumando
       \begin{align*}
           \|U(t)u_0-U(s)u_0\|_{H^s}^2&=\|\langle k\rangle^s(\hat{U(t)u}_0(k)-\hat{U(s)u_0}(k))\|_2^2\\
           &=\sum_{k\in\Z^n}|\langle k\rangle^s(e^{(ik_1|k|^2-|k|^2)t}-e^{(ik_1|k|^2-|k|^2)s})\hat{u}_0(k)|^2.
       \end{align*}
       Luego,
       \begin{align*}
           |\langle k\rangle^s(e^{(ik_1|k|^2-|k|^2)t}-e^{(ik_1|k|^2-|k|^2)s})\hat{u}_0(k)|^2&\leq(|e^{(ik_1|k|^2-|k|^2)t}|+|e^{(ik_1|k|^2-|k|^2)s}|)^2||\langle k\rangle^s\hat{u}_0(k)|^2\\
           &\leq 4|\langle k\rangle^s\hat{u}_0(k)|^2,
       \end{align*}
       y nuevamente por el criterio M de Weierstrass podemos intercambiar el límite y la suma, es decir
       $$\lim_{t\to s}\|U(t)u_0-U(s)u_0\|_{H^s}=\left(\sum_{k\in\Z^n}\lim_{t\to s}|\langle k\rangle^s(e^{(ik_1|k|^2-|k|^2)t}-e^{(ik_1|k|^2-|k|^2)s})\hat{u}_0(k)|^2\right)^{\frac{1}{2}}=0.$$
       Para el segundo sumando tenemos

       \begin{align*}
             \left\|\int_0^sU(s-t^\prime)v^3(t^\prime)\,dt^\prime-\int_0^tU(t-t^\prime)v^3(t^\prime)\,dt^\prime\right\|_{H^s}&\leq\int_t^s\|U(s-t^\prime)v^3(t^\prime)-U(t-t^\prime)v^3(t^\prime)\|_{H^s}\,dt^\prime\\
             &\leq\int_t^s\|U(s-t^\prime)v^3(t^\prime)\|_{H^s}+\|U(t-t^\prime)v^3(t^\prime)\|_{H^s}\,dt^\prime\\
             &\leq2\int_t^s\|v^3(t^\prime)\|_{H^s}dt^\prime\to 0.
         \end{align*} 
         Cuando $t\to s$. Es decir
         $$\lim_{t\to s}\|\phi(v)(t)-\phi(v)(s)\|_{H^s}=0.$$
       Con estos dos hechos podemos concluir que $\phi:X^s_T(a)\to X^s_T(a).$ Ahora, veamos que $\phi$ define una contracción para los $a$ y $T$  previamente dados. Sean $u,v\in X^s_T(a),$  por la definición de $\phi$ y de manera similar al argumento previo tenemos
       \begin{align*}
           \|\phi(v)(t)-\phi(u)(t)\|_{H^s}&=\left\|-\int_0^tU(t-t^\prime)v^3(t^\prime)\,dt^\prime+\int_0^tU(t-t^\prime)u^3(t^\prime)\,dt^\prime\right\|_{H^s}\\
           &\leq\int_0^t\|U(t-t^\prime)(u^3(t^\prime)-v^3(t^\prime))\|_{H^s}\,dt^\prime\\
           &\leq\int_0^t\|u^3(t^\prime)-v^3(t^\prime)\|_{H^s}\,dt^\prime\\
           &=\int_0^t\|(u-v)(u^2+uv+v^2)(t^\prime)\|_{H^s}\,dt^\prime\\
           &\leq c\int_0^t\|u(t^\prime)-v(t^\prime)\|_{H^s}\|(u^2+uv+v^2)(t^\prime)\|_{H^s}\,dt^\prime\\
           &\leq c\int_0^t\|u(t^\prime)-v(t^\prime)\|_{H^s}(\|u(t^\prime)\|^2_{H^s}+\|u(t^\prime)\|_{H^s}\|v(t^\prime)\|_{H^s}+\|v(t^\prime)\|^2_{H^s})\,dt^\prime.
       \end{align*}

        Con esto si tomamos el supremo a ambos lados respecto a $t$ tenemos que
       $$\sup_{t\in[0,T]}\|\phi(v)(x,t)-\phi(u)(x,t)\|_{H^s}\leq 3ca^2T\sup_{t\in[0,T]}\|u(x,t)-v(x,t)\|_{H^s}.$$
       Luego,
       $$0<3ca^2T<3c\left(\dfrac{3}{2}\|u_0(x)\|_{H^s}\right)^2\left(\dfrac{4}{27c}\|u_0(x)\|^{-2}_{H^s}\right)=1$$
       De esta manera concluimos que $\phi$ es una contracción sobre un espacio métrico completo, y por el teorema (\ref{Banach}) tenemos que existe una única función $u\in X^s_T(a)$ donde $\phi(u)=u,$ esto quiere decir que $u$ es una solución de (\ref{Duhamel}). Finalizando así la prueba de  existencia.
       \item \textbf{Unicidad.} Sean $u,v\in C([0,T];H^s(\T^n))$ soluciones de (\ref{Duhamel}), luego existe $M>0$ tal que
       $$\sup_{t\in[0,T]}\|u(t)\|_{H^s}+\sup_{t\in[0,T]}\|v(t)\|_{H^s}\leq M.$$
       Así, siguiendo un argumento similar al ítem anterior,
       \begin{align*}
           \|u(t)-v(t)\|_{H^s}&=\left\|\int_0^tU(t-t^\prime)v^3(t^\prime)\,dt^\prime-\int_0^tU(t-t^\prime)u^3(t^\prime)\,dt^\prime\right\|_{H^s}\\
           &\leq\int_0^t\|U(t-t^\prime)(v^3(t^\prime)-u^3(t^\prime))\|_{H^s}\,dt^\prime\\
           &\leq\int_0^t\|v^3(t^\prime)-u^3(t^\prime)\,dt^\prime\|_{H^s}\\
           &\leq c\int_0^t\|v(t^\prime)-u(t^\prime)\|_{H^s}(\|u(t^\prime)\|^2_{H^s}+\|u(t^\prime)\|_{H^s}\|v(t^\prime)\|_{H^s}+\|v(t^\prime)\|^2_{H^s})\,dt^\prime\\
           &\leq c\int_0^t\|v(t^\prime)-u(t^\prime)\|_{H^s}(\|u(t^\prime)\|_{H^s}+\|v(t^\prime)\|_{H^s})^2\,dt^\prime
       \end{align*}
       Luego, tomando el supremo entre 0 y $T_1$, donde $0<T_1\leq T$, tenemos
       $$\sup_{t\in[0,T^1]}\|u(t)-v(t)\|_{H^s}\leq cT_1M^2\sup_{t\in[0,T_1]}\|v(t)-u(t)\|_{H^s}. $$
       Si escogemos $T_1=\min\{T,\frac{1}{2cM^2}\}$, junto a la desigualdad anterior, obtenemos
       $$\sup_{t\in[0,T^1]}\|u(t)-v(t)\|_{H^s}\leq \frac{1}{2}\sup_{t\in[0,T_1]}\|v(t)-u(t)\|_{H^s}.$$
       Note que, esto sólo es posible si $u(t)=v(t)$ para todo $t\in[0,T_1].$ Si $T_1=T$ hemos finalizado la prueba, ya que, hemos mostrado que $u(t)=v(t)$ para todo $t\in[0,T].$ En caso contrario, es decir, si $T_1<T$, como $c$ es una constante positiva que no depende de $T$ ni de $u$ o $v$, de hecho, solo depende de la constante universal que dada en el teorema (\ref{algebra}) y como $M$ es fijo, por la primera parte podemos plantear el problema de valor inicial (\ref{ZKB}) con la condición inicial $u(x,T_1)=v(x,T_1)$ y, de la misma manera, deducir que $u(t)=v(t)$ para todo $t\in[T_1,T_2]$, donde $T_2=\min\{T,2T_1\}$ implicando así, que $u(t)=v(t)$ para todo $t\in[0,T_2],$. Este argumento lo podemos iterar para todo $k\in \Z^+$, eventualmente existirá un $k$ tal que $kT_1\geq T$, es decir que $T_k=T,$ y por tanto en la iteración $k$-ésima tendremos que $u(t)=v(t)$ para todo $t\in[0,T],$ concluyendo así, la prueba de la unicidad.
       \item \textbf{Dependencia Continua.} Primero estudiemos el caso donde $u_0\neq0.$ Sea $\epsilon>0$ tal que $0<\epsilon<\|u_0\|_{H^s}$, y considere 
       $$V=\{v_0\in H^s(\T^n):\|v_0-u_0\|_{H^s}<\epsilon\}.$$
       Por la desigualdad triangular
       $$\|v_0\|_{H^s}-\|u_0\|_{H^s}\leq\|v_0-u_0\|_{H^s}<\epsilon<\|u_0\|_{H^s},$$
       es decir, $\|v_0\|_{H^s}<2\|u_0\|_{H^s}$ para $v_0\in V.$ Definamos la aplicación
       $$\psi_{v_0}(w)=U(t)v_0(x)-\int_0^tU(t-t^\prime)w^3(t^\prime)\,dt^\prime.$$
       Para $w\in X^s_T(a)$ y $v_0\in V.$ Primero mostremos que $\psi_{v_0}(w)\in X^s_T(a).$ Siguiendo el argumento de existencia obtenemos
       \begin{align*}
           \|\psi_{v_0}(w)\|_{H^s}&\leq\|U(t)v_0\|_{H^s}+\int_0^t\|U(t-t^\prime)w^3(t^\prime)\|_{H^s}dt^\prime\\
           &\leq\|v_0\|_{H^s}+\int_0^t\|w^3(t^\prime)\|_{H^s}dt^\prime\\
           &\leq\|v_0\|_{H^s}+c\int_0^t\|w(t^\prime)\|_{H^s}^3dt^\prime.
       \end{align*}
       Tomando el supremo para $t\in[0,T]$
       $$\sup_{t\in[0,T]} \|\psi_{v_0}(w)\|_{H^s}\leq \|v_0\|_{H^s}+cTa^3<2\|u_0\|_{H^s}+cTa^3$$
       Escogiendo
       $$\begin{cases}
           a=3\|u_0\|_{H^s},\\
           0<T<\dfrac{1}{54c}\|u_0\|_{H^s}^{-2}.
       \end{cases}$$
       Tenemos que
       $$\sup_{t\in[0,T]} \|\psi_{v_0}(w)\|_{H^s}<2\|u_0\|_{H^s}+c\left(\frac{1}{54c}\|u_0\|_{H^s}^{-2}\right)(3\|u_0\|_{H^s})^3=\frac{5}{2}\|u_0\|_{H^s}< 3\|u_0\|_{H^s}.$$
       Mostrando así que $\psi_{v_0}:X^s_T(a)\to X^s_T(a).$ Veamos ahora que $\psi_{v_0}$ es una contracción. Note que el argumento es análogo al de la existencia , por lo tanto dados $v,w\in X^s_T(a)$
       $$\sup_{t\in[0,T]}\|\psi_{v_0}(v)-\psi_{v_0}(w)\|_{H^s}\leq 3ca^2T\sup_{t\in[0,T]}\|v-w\|_{H^s}.$$
       Note que
       $$0<3ca^2T<3c(3\|u_0\|_{H^s})^2\left(\frac{1}{52c}\|u_0\|_{H^s}^{-2}\right)<\frac{1}{2}<1$$
       Concluyendo así, que $\psi_{v_0}$ es una contracción, por el teorema (\ref{Banach}), para cada $v_0\in V$, existe una única solución $v\in X^s_T(a)$ con $v=\psi_{v_0}(v).$ Como nuestras constantes $a$ y $T$ no dependen de la elección de $v_0$ hemos mostrado que la aplicación
       $$v_0\in V\mapsto v\in C([0,T];H^s(\T^n)),$$
       está bien definida.\\
       Probemos que la aplicación es continua. Sean $u,v\in X^s_T(a),$ soluciones con datos iniciales $u_0$ y $v_0$ respectivamente. Note que siguiendo un argumento casi idéntico al realizado en la prueba de existencia   
       \begin{align*}
         \|\psi_{u_0}(u)-\psi_{v_0}(v)\|_{H^s}&\leq \|U(t)(u_0-v_0)\|_{H^s}+\int^t_0\|U(t-t^\prime)(v^3(t^\prime)-u^3(t^\prime))\|_{H^s}\,dt^\prime\\
         &\leq\|u_0-v_0\|_{H^s}+\int_0^t\|v^3(t^\prime)-u^3(t^\prime)\|_{H^s}\,dt^\prime.
       \end{align*}
       Tomando el supremo respecto a $t\in[0,T],$ obtenemos

       $$\sup_{t\in[0,T]}\|\psi_{u_0}(u)-\psi_{v_0}(v)\|_{H^s}\leq\|u_0-v_0\|_{H^s}+3ca^2T\sup_{t\in[0,T]}\|u-v\|_{H^s}.$$

       Como $u,v$ son soluciones, por lo probado previamente, cumplen que $\psi_{u_0}(u)=u$ y $\psi_{v_0}(v)=v,$ y como $a$ y $T$ son las mismas constantes escogidas previamente, tenemos que $3ca^2T<\frac{1}{2}.$ De esta manera concluimos que,
       $$\sup_{t\in[0,T]}\|\psi_{u_0}(u)-\psi_{v_0}(v)\|_{H^s}\leq2\|u_0-v_0\|_{H^s}.$$
       Así, hemos mostrado que la aplicación es continua. Ahora solo falta el caso cuando $u_0=0.$ Sea $\epsilon>0,$ consideremos 
       $$V=\{v_0\in H^s(\T^n):\|v_0\|_{H^s}<\epsilon\}.$$
       Si realizamos el proceso previo pero ahora tomando
       $$\begin{cases}
           a=3\epsilon,\\
           0<T<\dfrac{1}{54c\epsilon^2}.
       \end{cases}$$
       Obtenemos nuevamente que la aplicación esta bien definida y es continua. Finalizando así la prueba de la dependencia continua, dando por finalizada la prueba del teorema.



       


   \end{itemize}   
\end{proof}


